﻿"... Sie Teamviewer einfach über die Eingabe durch das Kommando "teamviewer" starten können?"
"... Sie Netviewer einfach über die Eingabe durch das Kommando "netviewer" starten können?"
"... Sie die automatische Aktualisierung von Ansichten nach Modellierungsvorgängen in der Standardvorgabenliste auslösen können?"
"... Sie mit dem Mathcad Zusatzmodul Beziehungen berechnen können?"
"... Sie in Annotation mit dem Befehl 'am_view_unfold' beliebige Ansichten anhand von abgewickelten Blechteilen erzeugen können?"
"... Sie auf einer Bruchansicht in Annotation eine Schnittansicht erzeugen können?"
"... bei der PDF-Ausgabe in Annotation für jedes Blatt die tatsächliche Größe verwendet werden kann?"
"... Sie den Rand eines Ausbruchs in Annotation ändern können?"
"... Sie mehrere Möglichkeiten haben, um die Tiefe eines Ausbruchs in Annotation zu ändern?"
"... Sie die Größe einer Skizze in Annotation mit genauen Breiten- und Höhenangaben ändern können?"
"... Sie in Annotation Detailansichten von Abwicklungen erzeugen können?"
"... Sie in Annotation eine Teilansicht von einer Abwicklung erzeugen können?"
"... Sie Annotation-Ansichten in den 'Ansichtseigenschaften' auf den schattierten Modus setzen können?"
"... Sie mehrere Dokumenttypen als OLE-Objekte in Annotation laden können?"
"... Sie Annotation-Zeichnungen Bilder hinzufügen können?"
"...Sie in einer Schnittebene Schnittinformationen speichern (siehe Menü TEILE 2) und diese durch Doppelklick in der Liste aktivieren können?"
"... Sie im Menü \"3D-Anno-Vorgaben\" (Abschnitt \"Verschiedenes\") eine Standarddicke für das Zeichnen von 3D-Annotationen festlegen können?"
"... Sie zum Anzeigen einer Dokuebenen in der Liste auf sie doppelklicken können?"
"... Sie eine Konfiguration in der Strukturliste durch Doppelklick aktivieren bzw. deaktivieren können."
(fix_mesg "... Sie das Fenster durch Klicken auf die Symbole der Zeichnungsliste in {1} Annotation an die Größe des gewählten Objekts anpassen können?" (extended-program-name :product-only))
"... Sie Pfadnamen mit '/' verwenden können, um Schablonen in geschachtelten Kategorien für die Schablonen in Annotation und 3D Documentation zu registrieren?"
"... Sie beim Doppelklicken auf eine Konfiguration in der Liste die UMSCHALT- bzw. STRG-Taste drücken können. Mit den Standardeinstellungen wird die Konfiguration aktiviert."
"... Sie im Kontextmenü (über die rechte Maustaste) befehlsspezifische Optionen erhalten, wenn der Mauszeiger drei Punkte anzeigt?"
"... Sie die verschiebbare Haupt-Taskleiste fixieren können, damit sie die ganze Zeit geöffnet bleibt?"
"... dass Sie in der Strukturliste mit STRG-F Objekte nach mehreren Verfahren (nach Name mit Platzhaltern, nach Auswahl, nach Datenbankstatus, ...) durchsuchen und filtern können?"
"... Sie Befehlsoptionen, die in der verschiebbaren Anzeige erscheinen, vorübergehend ausblenden können, indem Sie auf die grüne Schaltfläche 'Erweitert' klicken? Klicken Sie erneut auf diese Schaltfläche, um die aktiven Befehlsoptionen wieder anzuzeigen."
"... Sie bei der Nutzung des 2D- oder 3D-CoPilot die Größe des virtuellen Ausrichtungsrasters mit den Tasten 'BildAuf' und 'BildAb' steuern können? Drücken Sie die Taste 'Pos1', um das Raster auf die Standardgröße zurückzusetzen."
"... Sie bei 3D-Richtungs- und 3D-Achsen-Messungen die Richtung umkehren können, indem Sie die Tabulatortaste drücken? Wenn mehrere Richtungen möglich sind, können Sie mit der Tabulatortaste die verschiedenen Richtungen auswählen."
"... Sie die Anzeigegröße der Haupt-Taskleiste ändern können, um mehrere Befehlsschaltflächen pro Zeile anzuzeigen oder Befehlsoptionsanzeigen zu vergrößern?"
"... Sie Ihre persönlichen Anpassungen und Vorgaben einfach zurücksetzen können, indem Sie auf 'Vorgaben zurücksetzen ...' auf der Seite 'Anpassungen' des Dialogs 'BO-Einstellungen' klicken?"
"... ein Menü mit häufig verwendeten Befehlen für das aktuell ausgewählte Objekt angezeigt wird, wenn Sie mit der rechten Maustaste auf ein Fenster oder ein Objekt klicken?"
"... Sie die Tasten \"Umschalten\" und \"Strg\" drücken können, während Sie kreisförmige 2D-Geometrie anklicken, um automatisch auf die Mitte zu fangen?"
"... Sie die Position der vorderen Kamera-Schnittebene durch Drücken von STRG, Umschalt und der rechten Maustaste und durch Bewegen der Maus steuern können?"
".. Sie mit den Einstellungen im Fenster und mit dem Befehl Kollision visualisieren ein Modell auf kollidierende Teile überprüfen können? Aktivieren Sie diese Option und verschieben Sie die vordere Schnittebene durch das Modell. Kollisionen werden dann rot markiert."
"... Sie beim Auswählen von Objekten/Elementen die Umschalttaste drücken können, um eine Auswahlliste zu erstellen? Doppelklicken Sie bei gedrückter Umschalttaste auf ein Objekt/Element, um es aus der Auswahlliste zu entfernen. Klicken Sie zum Schließen der Auswahlliste bei gedrückter Umschalttaste mit der mittleren Maustaste auf ein Objekt/Element."
"... Sie ein Kontextmenü erhalten, wenn Sie mit der rechten Maustaste auf Objekte in der Benutzeroberfläche oder auf ein Grafikfenster klicken?"
"... Sie mit \"Ziehen und Einfügen\" (drag and drop) ganze Menüs in eine Werkzeugleiste bewegen können, wenn der Anpassungsdialog offen ist?"
"... Sie Eigenschaften vorselektierter Elemente und Objekte anzeigen und ändern können, indem Sie im Kontextmenü auf die Schaltfläche "Eigenschaften ..." klicken?"
"... Sie im Modus \"Anpassen\" die Taste Strg während einer \"Ziehen-und-Loslassen\" -Operation drücken können, um das Symbol zu kopieren statt zu bewegen?"
"... Sie im Dialogfeld Anpassung den Befehlen Tastenkombinationen zuweisen können? Zum Öffnen des Dialogfelds Anpassung klicken Sie mit der rechten Maustaste auf eine beliebige Symbolleisten und dann auf Anpassen."
"... Sie Ihre eigene Befehlsfolge erstellen können, die einfach als Menüfeldaktion verwendet werden kann? Öffnen Sie die Seite "Befehle" im Anpassungsmenü und klicken Sie auf die Schaltfläche "Neu ..."."
"... Sie schnellere Antwortzeiten in der Benutzeroberfläche (BO) erhalten können, wenn Sie die Option "Auslösen beim Drücken" unter "BO-Vorgaben (UI)" wählen?"
(fix_mesg "... Sie 2D-Geometrie aus {1} übertragen können, indem Sie diese in die Zwischenablage kopieren und Sie in {2} einfügen?" (drafting-shortname) (extended-program-name :product-only))
"... Sie Bitmap-Daten aus der Zwischenablage einfügen können, die dann als Hintergrundbild im Fenster dient?"
"... Sie die Vorgaben von Befehlsoptionen für Bearbeitungsbefehle im Menü "Modellierungsvorgaben" festlegen können?"
"... Sie zu einer bestimmten Stelle in Ihrer (UNDO) ZURÜCK-Geschichte springen können? Erweitern Sie das ZURÜCK-Menü, um die vollständige Liste einsehen zu können."
"... Sie einen weichen Farbverlauf im Fensterhintergrund erhalten, wenn Sie die "Hintergrund"-Optionen im Fenstervorgaben-Dialog aktivieren?"
"... Sie im Menü "Systemvorgaben" zwischen einem RPN-Rechner und einem Standardrechner umschalten können?"
"... Sie auf Elemente der Statusleiste doppelklicken können, um deren Inhalt zu ändern?"
"... Sie auf Elemente der Statusleiste rechtsklicken können (z.B. das aktive Teil), um ein Kontextmenü mit den anwendbaren Optionen zu erhalten?"
"... Sie die Einträge von Werkzeugleiste/ Menüleiste/ Kontextmenü ändern können? Öffnen Sie dazu die Seite "Befehle" im Menü "Anpassen", und klicken Sie anschließend auf "Ändern ..."."
"... Sie mit der rechten Maustaste auf die Felder Suchen in und \"Speichern in\" in den Dialogfeldern \"Laden\" und \"Speichern\" klicken können, um auf ein bearbeitbares Verzeichnis-Favoritenmenü zuzugreifen?"
"... Sie mit den Aufwärts- und Abwärtspfeilen durch frühere Eingaben in der Eingabezeile blättern können?"
"... Sie beliebig auf Funktionsleisten oder freie Bereiche rechtsklicken können, um eine Liste von Funktionsleisten (Werkzeuge) zu erhalten aus denen Sie wählen können?"
"... Sie ein QuickInfo-Fenster mit vollem Inhalt des Dialog-Eingabefeldes aufrufen können, wenn der Inhalt wegen Platzmangels abgeschnitten wird."
"... Sie gleich mehrere Dateien im Dialog \"Datei laden\" wählen können?"
"... Sie mit bis zu 6 Schnittebenen arbeiten können, die sich auf das Modell und nicht auf die Ansicht beziehen?"
"... Sie mit STRG+Q alle offenen Dialogfelder ausblenden können? Durch erneutes Drücken von STRG+Q werden sie wieder eingeblendet."
"... Sie die Darstellung des aktiven Teils und der Arbeitsebene in der Strukturliste anpassen können? Dazu klicken Sie mit der rechten Maustaste in das Listenfenster und öffnen das Menü "Vorgaben ...". Dann rufen Sie die Seite "Erscheinung" auf."
"... Sie einen Ausschnitt des Fensters in die Zwischenablage kopieren können, indem Sie auf Bearbeiten/Kopieren klicken?"
"... Sie Text aus anderen Anwendungen in die Eingabezeile ziehen und dort ablegen können?"
"... dass Sie in der Strukturliste ein Objekt nach seinem Modellnamen suchen können?"
"... Sie die Rechtsklickmenüs im Fenster genauso wie die Funktions- oder Menüleisten interaktiv anpassen können?"
(fix_mesg "... Sie im Windows Explorer auf {1}-Dateien doppelklicken können, damit diese automatisch geladen werden?" (extended-program-name :product-only))
"... Sie im Menü "Systemvorgaben" den Messmodus für kreisförmige Elemente beim Taschenrechner entweder auf Radius oder auf Durchmesser setzen können?"
(fix_mesg "... Sie im Windows Explorer mit der rechten Maustaste auf {1}-Dateien klicken und die Option \"Drucken\" wählen können, damit das Modell in der Datei automatisch gedruckt wird?" (extended-program-name :product-only))
"... Sie fast alle Komponenten der Benutzeroberfläche (BO) (einschließlich Haupt-Taskleiste, Status- und Listenleiste) aktivieren oder deaktivieren können, um die Benutzung des Bildschirms für Ihre Fenster zu optimieren?"
"... Sie neue Werkzeugleisten erstellen können, die wahlweise nur für die aktuelle Anwendung (beispielsweise "Annotation") oder für alle Anwendungen gelten?"
"... Sie im Gesamtbildmodus arbeiten können, indem Sie F11 drücken oder im Kontextmenü des Fensters "Gesamtbild" wählen?"
"... Sie Ihre Arbeit mit ("Automatisch speichern" im Menü "Systemvorgaben") entweder nach einer bestimmten Anzahl Arbeitsschritten oder nach einer vorgegebenen Zeit automatisch speichern können?"
(fix_mesg "... Sie Dateien direkt in {1} ziehen und dort ablegen können?" (extended-program-name :product-only))
"... Sie die geometrische Auflösung des Teils oder der Arbeitsebene inspizieren oder ändern können, indem Sie das Menü "Eigenschaften" des Teils oder der Arbeitsebene rechtsklicken?"
"... Sie die Umschalttaste und die Taste ALT gedrückt halten und auf eine Fläche klicken können, damit diese Fläche um zwei Punkte verschoben wird?"
"... dass Sie das Hervorheben bei Annäherung (Flyby) und die Flyby-Objektnamen in einem Abschnitt des Menüs "Grafikeinstellungen" anpassen können?"
"... Sie über viel mehr Befehle für die Anpassung verfügen können, als diejenigen, die in den Standardfunktionsleisten bereit stehen?"
"... Sie auf ein Objekt in der Strukturliste rechtsklicken können, um ein Kontextmenü mit verfügbaren Optionen zu erhalten?"
"... Sie das Root-Symbol in Listen ausschalten können, um mehr Platz zu haben?"
"... Sie ein Teil durch Auswählen eines zugehörigen Eckpunkts vorauswählen können, ohne dazu den Vorauswahlbereich ändern zu müssen?"
"... Sie die Spaltengröße von Tabellenfenstern verändern können, indem Sie die Kopfzeilen der Spalten ziehen?"
"... Sie durch Doppelklick auf die Trennlinien zwischen den Spaltenüberschriften in Tabellenfenstern automatisch die Größe einer Spalte anpassen können?"
"... Sie auf die Werkzeuge sowohl über das Menü Werkzeuge->Werkzeugkiste als auch über das Werkzeugsymbol in der Standardwerkzeugleiste zugreifen können?"
"... Sie Einträge der Eingabezeile aus der Historie-Liste löschen können, indem Sie die Liste öffnen, mit der Maus auf einen Eintrag zeigen und die Taste \"Entfernen\" drücken?"
"... Sie nach Objekten in Listenfenstern suchen können, indem Sie deren Namen eintippen?"
"... Sie unter Verwendung von Platzhaltern nach Objekten in der Strukturliste suchen können?"
"... Sie das aktive Teil und die aktive Arbeitsebene in der Strukturliste mit nur einem Klick suchen können?"
"... Sie zwischen mehreren Menü-Animationsmodi wählen können, indem Sie Werkzeuge/Anpassen/Menü aufrufen?"
"... Sie in der Strukturliste nach einem Objekt suchen können, indem Sie im Fenster darauf klicken?"
"... Sie mehrere Versionen der Anwendung auf dem gleichen Computer installieren und ausführen können?"
"... Sie langwierige Kalkulationen durch Drücken der Taste ESC oder BREAK unterbrechen können?"
"... Sie Dateien im Format der letzten größeren Version speichern können?"
"... Sie in Dialog-Eingabefeldern rechtsklicken können (z.B. "Abstand"), um eine Liste mit den zuletzt eingegebenen Werten zu erhalten?"
"... Sie eine Liste mit zuletzt eingegebenen Werten für eine Eingabefeldart erhalten können (z.B. "Abstand"), wenn Sie die Umschalttaste gedrückt halten und ins Eingabefeld des Dialogs rechtsklicken?"
"... Sie Längen- und Winkelangaben durch Eingeben eines einheitenspezifischen Suffixes (beispielsweise in, mm , ft oder Radiant) in die Eingabefelder von Dialogfenstern in die aktuellen Maßeiheiten umwandeln können?"
"... UMSCH+ALT+mittlere-Maustaste auf einer ebenen Fläche einen Befehl zum Bewegen dieser Fläche in der Normalen und mit einer Länge aufruft?"
"... Sie Winkelangaben unter Verwendung eines Doppelpunkts als Trennzeichen als Grad, Minuten und Sekunden in die Eingabefelder von Dialogfenstern eingeben können?"
"... Sie die Auswahl der meisten Eingabefelder schneller aufrufen können, wenn Sie rechtsklicken und "Wahl anzeigen" wählen?"
"... Sie Listen von ihrer Leiste abkoppeln können, indem Sie in einen leeren Bereich in der Liste rechtsklicken und auf den angekoppelten Eintrag im Kontextmenü klicken?"
"... Sie auf Werkzeugeinträge rechtsklicken können, während Sie sich im Anpassungsmodus befinden, um mit den Optionen des Kontextmenüs die Darstellung der Schaltflächen ändern können?"
"... Sie einen ganzen Bereich von Einträgen in der Strukturliste (und anderen Listen/Browsern) auswählen können, indem Sie bei gedrückter \"Umschalt\"-Taste den ersten und danach den letzten Eintrag anklicken?"
"... Sie im integrierten Texteditor durch Drücken der rechten Maustaste den "Letzten Wert" wieder abrufen können?"
"... Sie auf die \"Messen\"-Befehle vom Rechtsklick-Kontextmenü vieler Dialog-Eingabefelder (bsd. Abstand und Winkel) direkt zugreifen können?"
"... Sie das Zeichen "/" in Eingabefeldern der Objektdialoge nicht eingeben müssen, falls Sie ein Objekt unter Root wollen? Die Hinzufügung erfolgt automatisch."
"... Sie Dialogeingabefelder für Mehrfachobjekte editieren können? Verwenden Sie Kommata zur Trennung mehrfacher Objekte."
"... Sie die eingegebenen Werte von Dialogen automatisch bestätigt haben können (ohne die RETURN-Taste zu drücken), wenn Sie den Modus "Automatisch akzeptieren" im Dialog BO-Vorgaben aktivieren?"
"Die Optionen \"2D löschen\" und \"3D löschen\" machen nicht automatisch RAM frei! - Diese Daten werden für ein eventuelles \"ZURÜCK\" (UNDO) verfügbar gehalten. Mit der Begrenzung der möglichen Anzahl an Rückschritten können Sie den damit verbundenen Speicherplatz reduzieren."
"Falls Sie ein Objekt direkt nach dem Laden wieder löschen wollen, kann es schneller sein, die Funktion Laden Rückgängig zu machen, als den Befehl \"3D löschen\" für das geladene Modell auszuführen."
"... Sie Ihre eigenen Befehle zu Kontextmenüs der Fenster zuweisen können? Öffnen Sie den Dialog "Anpassen" und wählen Sie die Registerkarte "Menü". Dort finden Sie Anweisungen."
(fix_mesg "... {1} OpenGL-Anzeigelisten unterstützt (siehe Fenstervorgaben)? Bei nur leicht höherem Speicherbedarf verbessern Sie so die Grafikleistung in vielen Konfigurationen um bis zu 50 %." (extended-program-name :product-only))
